蔡英文：台灣成功抗疫 要為台灣布一個永續生存的局

蔡英文：台灣成功抗疫 要為台灣布一個永續生存的局

在台灣，蔡英文總統在總統府內發表新年談話，指出台灣憑著相信專業、彼此信任，社會團結，一起戰勝了新型冠狀病毒。她再一次謝謝所有努力不懈，從防疫、紓困到振興，參與配合的每一位台灣人民。

蔡英文重申，2021年最重要的責任是讓民眾如常生活，跟著全球經濟復甦的脈動前進。

她強調要在複雜的國際局勢中為台灣布一個永續生存的局。從全球戰略的角度來看，台灣的地位越發重要。兩岸關係的穩定，已經不只是兩岸關注的議題，更是攸關印太區域穩定的議題，而且是全球焦點。過去一年大陸軍機、軍艦在台灣周遭頻繁活動，不僅衝擊兩岸關係，更是對印太地區和平穩定的現狀造成威脅。

她重申面對兩岸關係，台灣不會冒進，也會堅守原則，只要北京當局有心化解對立，在符合對等尊嚴的原則下，願意共同促成有意義的對話。